Классы
======

Класс — шаблон, описывающий правила создания и поведение объекта.

Объект — экземпляр, созданный на основе шаблона.

Поле — используется для хранения значения.

Метод — функция, связанная с классом.

Магический метод — зарезервированные методы, отвечающие за поведение объекта.

+----------------+----------------------------------+
|    Название    |           Применение             |
+================+==================================+
|``__init__``    | Инициализация объекта            |
+----------------+----------------------------------+
|``__str__``     | Преобразование к строке str(obj) |
+----------------+----------------------------------+
|``__eq__``      | Проверка на равенство ``==``     |
+----------------+----------------------------------+
|``__getitem__`` | | Оператор доступа к элементам   |
|                | | some_dict["item"]              |
+----------------+----------------------------------+


Пример::

  class Person:  # Объявление класса
      def __init__(self, name, age): # Метод инициализации или по другому конструктор
          self.age = age   # Установка значений полей
          self.name = name

      def __str__(self):
          return f"{self.name} is {self.age} years old"


  person = Person('John', 20)  # Создание экземпляра
  person.name = 'James' # Установка значения поля

  print(person)

Здесь ``__init__`` определяет как будет создаваться новый объект и какие
параметры будет принимать при создании.

``__str__`` определяет как экземпляр будет печататься на экране с помощью
функции ``print`` и преобразовываться к строке с помощью ``str``.

Задачи
------

1. Создать класс, описывающий человека. Должны быть поля для имени, фамилии и
   возраста. Создать экземпляр и вывести информацию о человеке.

2. Доработать предыдущий класс, чтобы вся информация о человеке была доступна
   при вызове ``str`` над экземпляром.

3. Добавить метод greet, вызов которого будет выводить в консоль информацию
   о человеке в формате ``"Привет! Меня зовут Петров Василий, мне 12 лет"``.

4. Добавить поле ``grades``, в котором будет храниться список оценок.
   Создать список учеников, заполняя оценки каждого случайными числами.

5. Вывести информацию об учениках в порядке убывания среднего балла. Подсчёт
   среднего балла вынести в отдельный метод.

6. Создайте класс ``Point``, экземпляры которого будут создаваться из координат
   ``x`` и ``y``.

7. Создайте класс прямоугольник — ``Rectangle``. Метод ``__init__`` принимает
   две точки — левый нижний и правый верхний угол. Каждая точка представлена
   экземпляром класса ``Point``. Реализуйте методы вычисления площади и
   периметра прямоугольника.

8. Добавьте в класс ``Rectangle`` метод ``contains``. Метод принимает точку и
   возвращает ``True``, если точка находится внутри прямоугольника и ``False``
   в противном случае.
